黃任匡: 杏林覺醒團隊壓力爆煲 瀕臨崩潰邊緣 籲國際人道組織派員來港

由6.12起警方於多場警民衝突中，大規模施放催淚彈，向示威者開槍，造成大量傷者。杏林覺醒成員黃任匡表示，自6月中起杏林覺醒熱線接獲的求助人數，已與一間小型醫院急症室的求診人數相約；不少傷者因公私家醫院瀰漫白色恐佈，擔心隨時被搜捕，求醫無門下向杏林覺醒求助，可見本港人道危機很嚴重。

黃任匡表示，杏林覺醒自6月開始設立兩條熱線，其中一條是供身體受傷者求助；求助者有不同程度的傷勢，有人嚴重至要做手術，杏林覺醒協助作出適當安排，但不能透露個別傷者情況。大部份傷者是不敢向公立及私家醫院求診，「試過有私家醫院報警，公立醫院試過有警員係病房內作出拘捕，令到佢哋無晒辦法，喺樓下搵個診所睇都唔夠膽，惟有打俾我哋。」
他又指，小部份傷者是被捕人士，在警車或警署被警方打，獲保釋後尋求第三方醫生驗傷作為紀錄，或作為將來一旦提出民事訴訟，控告警方的驗傷報告。

杏林覺醒另一條熱線作為情緒支援，有不少抗爭者情緒低落甚至崩潰，但缺乏社區支援，也不敢向公私家醫院或診所求診。

他形容向杏林覺醒熱線求助的人數，已與一間小型醫院急症室的求診人數相約，但不能透露具體數字；整個抗爭運動，實際受傷的人數，一定較官方公佈的多。

由熱心醫護支援的「地下急症室」爆煲，黃任匡表示，在戰亂地方，人道危機是肉眼可見，如在戰地有坦克車或軍方設路障，阻塞通往醫院的道路，令傷者不能前往醫院，國際人道組織會在現場設立醫院。但現時香港人道危機非肉眼可見，阻礙傷病者求醫的非坦克車，而是瀰漫在社會及醫院內白色恐佈及恐佈情緒，令傷病者失去求醫的渠道。

他續指，現時香港人無差別的受影響，如警方在港鐵站內放催淚彈，波及普通市民；在抗爭區域因有催淚彈或警民衝突，導致如普通科門診提早關門，沒參加示威的普通市民，求醫也受影響，也是香港人道危機的一部份。

黃任匡表示，杏林覺醒人手不足，而且為確保求助人資料保密，將接聽求助熱線人數維持在10人以下，而且必須要是杏林覺醒成員。團隊過去一段時間為支持熱線的運作，體力嚴重透支，「唔知服務可維持幾耐，或者可唔可以長期運作下去」，部份負責情緒支援的同事，本身承受很大的情緒壓力，「聽埋聽埋好多唔開心故仔，自己都好辛苦，已經有部份同事表達頂唔順，頻臨崩潰邊緣」。他呼籲國際人道組織能派員來港，提供義務緊急醫療服務；警方立即停止濫暴、濫捕及無差別攻擊平民。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

要多啲人加入

屌你老母無國界醫生

和理非都要幫手

求求大家

頂住呀手足

義工太少，要多啲醫護界朋友幫手

美軍定俄軍派醫療船？

有咩可以幫手

杏林覺醒需唔需要課金？義務團隊好難應付咁大量求助個案，如果需要請人全職幫忙香港人絕對會課

多謝醫護界

推

唔係醫護界可以點幫手

多謝黃醫生

Push

依家己經唔係課金解決到既問題
係人手不足但好多求助者

搵無國界醫生得唔得

唔知點幫到佢地

屌，仆街政府

覺得起碼有一班全職行政管理上可以幫輕下啲醫生護士

喺囉，腥講成班「國際」志願組織呢？完全無幫到反送中示威者，只係識收錢、錢、錢呀！！

要多d人加入，同時做吓和理非幫醫療減壓。

醫院罷工完咗未?
未的話，醫療人士過去幫手，是否可行?

屌你老母, 無國畀醫生唔撚係歸左極權個邊嘛?

黑警霸佔所有社會資源
唔比示威者用

唔係醫護可以點幫手？

俄軍一定唔會派醫療船，睇睇委內瑞拉、敘利亞危機就知…
咁腥講成班「國際」志願組織呢？完全無幫到反送中示威者，只係識收錢、錢、錢呀！！

有無辦法

一人一信可行?

Push 感謝您

可以點幫你地？要唔要義工？

試下唔好講：有速龍，走呀
講：「打狗，救人」

8.28 #Metoo 遮打花園
8.31 民陣遊行 直指中聯辦
9.01 機場 13:00
9.02 全港三罷

*6條命 *3隻眼 *700幾人被捕 *30幾人被捕後入院 *721元朗 *荃灣手足砍傷
*將軍澳砍人 *北角福建幫 *811葵芳太古等等

黑警唔駛諗住洗黑底
五大訴求 缺一不可

光復香港!時代革命!

同埋腥講成班「國際」志願組織呢？完全無幫到反送中示威者，只係識收錢、錢、錢呀！！

屌 有冇醫護界人士可以幫手

籌款 搵多啲醫護人員

屌喇星，無國界醫生死曬去邊
九成九班高層會覺得香港咁有錢，點會有人道危機呀

根本唔係錢係無人手......

講錢根本doctor唔會窮

藍都可以做無國畀

我諗佢地本身己經有 但都唔夠應付
依家最急就係醫療方面安排
人手得咁多 但傷者直線上升

加油 可以點幫到手

屌你班INGO每年係國際收埋咁多錢唔做野都算，連出聲明都唔敢

擺上twitter #boycottINGO 有冇得諗？

希望多啲醫護界去幫手

push

果d乜柒宣明會仲係fb宣傳非洲要人道救援
咩都救 係香港人唔撚救

啲ingo死撚曬，屌佢哋老母

所以前線無信心時真係儘量唔好死守硬碰，減低受傷就已經係支持

撐住

做多d和理非俾佢哋透吓氣啦

多謝

頂住呀大家

推唔到都推

好想幫手但唔知點幫手

屌你老母

原來777 嘅持久戰係咁解

可以點幫手

根本就有必要
係要醫療船 同 無國界醫生

Respect our doctors

今生不再捐比呢啲所謂ngo

想喊

應該係問杏林覺醒我地現階段有咩可以幫到佢地手

五大訴求缺一不可
不分化不割席不篤灰

禁港紙禁美金

唔好再捉鬼
唔好再捉鬼
唔好再捉鬼

文宣連儂牆放映會傳單fb ig twitter連登youtube

文宣最重要

811 黑警惡行必須煲大
警黑合作，嘔打市民、記者
射爆女子眼球，造成失明、毀容
假扮示威者造成犯法行為及非法拘捕
無差別於地鐵站內發射催淚彈及近距離向示威者開槍

派傳單，放映會，連儂牆缺一不可
民意由始至終都係我哋最大後盾

721元朗恐襲
警黑合作
無人落charge
無警停職

政府保皇黨黑警黑社會合作

無忘721
記者請日日問

得急救牌
可以點幫

召喚國際人道組織派員來港

推呀！！！ 點解班垃圾NGO錢就識食，人道救援就乜撚都冇。 養到佢地個個肚滿腸肥，好撚嬲

屌我地去施壓好過

辛苦了

係呢方面宣傳有冇得諗

gap 水先出嚟

叫佢上連登開post答

世界咩咩組織大家有眼睇完全冇幫過冇出過聲屌你老母

台灣唔係有提過派醫療船咩

D垃圾NGO完全冇出過聲 唔好話幫
屌哂佢地老母

損錢俾佢地請full time做！

推想幫手

無國界醫生88

仆街 平時成日捐錢俾無國界醫生

平時香港人捐錢捐咁多
點撚知到而家有事班仆街竟然唔嚟幫手

啲NGO cap水就識 屌你老母

Po上twitter

有咩可以幫到手

無國界醫生我屌曬你地老母

唔係boycott而係whereisingo

警察癲起上黎會唔會搭個黃仁匡返差館然後屈佢CP
我驚D義士斷補師

支共就算比人屌人道危機應該都唔會比外國救援船埋岸
除非真制裁

乜嘢都用錢解決到你同醫管局班膠層有咩分別

推 呢個好緊要 醫護朋友 幫幫手

其實就我所知有香港人出過英文信求紅會同無國界
但班人扮傻

國際人道組織救命呀~

睇到好撚sad 連醫護都做到頂唔緊

請國際關注及支援，林鄭想用緊急法.....

香港 SOS SOS

當林奠決定以警隊作護身符，給予無上權力予警察時，就已經知道事情一定不可能走回頭路，警民必定對立甚至仇視。
一幕幕警察濫捕、羞辱、私刑對待香港人的畫面，香港巿民一概盡收眼底，當執法者都不遵守法律，屢次知法犯法時，還憑什麼要求市民大眾守法呢？
由示威者受市民夾道歡迎鼓掌致意與警察出現時受市民瘋狂指摘唾罵的場景形成強烈鮮明對比，誰才是受香港擁護的一方，可見一斑！

親愛的香港人，不論721，811，元朗 、荃灣、北角斬人事件，赤裸裸顯示出肆無忌憚嘅警黑合作，溫水煮蛙，下一個被斬難保是你或者是你的家人，那時才反抗，已經太遲了！呢場戰役係無可避免係一定要打，亦係必須要為香港而打的一場硬仗。
我們沒有當權者殺戮的權力，我們只有一群年青的力量，一棵判斷良知的心，力雖有不逮 ; 但我們堅信聚沙能成塔，集腋能成裘，滴水能穿石！
現時，黑警甚至已經向香港市民開了宣戰的第一槍 ; 我相信好快會出現第二槍，第三槍……
我們已被趕狗入窮巷，沒有退路，請不要再選擇沉默，苟且偷生，不要再懼怕四面楚歌，兵臨城下，只要我們能堅守一個信念 : 黑警不清，我們誓不低頭！
黑警現時係林奠一個最堅固嘅護身符，我地嘅矛頭應該一致面向黑警，只要能夠挫敗黑警，甚至解散警隊，瓦解濫權黑警這個林奠最大護身符，五大訴求，才能指日可待！

咪再捐錢比班慈善機構
口講慈善, 實為金錢
有事就驚打壓

diu...

唔係醫護界可以做義工？

加油

無國界醫生

無國界醫生食撚屎啦

要求美國快啲派醫療船黎香港

我係一個警二代，而我唔介意被清算

有

HA連錢都唔出, 叫人lunch hour 排魚蛋

幫朋友問 RN 需唔需要？？
但身份確認會唔會好複雜

頂住，黎明前一定係最黑暗

直接揾佢地?

多謝杏林覺醒
辛苦你地了

屌你無國界醫生..死返出黎未"

同Samsung 一撚樣
全球唔包香港

唔係醫護 想幫手

多謝你地

應該兩樣都要 但首先應該解決人手不足的問題

大家好好保護自己
唔好受傷加重負擔

唔識醫護野 幫推

香港人日程表提醒事項
［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

〈 光復香港 時代革命 〉一、徹惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查警官黑合作

屌啲所謂人道組織叫人捐錢就叻
香港有人道災難就扮睇唔到

屌你講起就嬲
自己都捐左三年 夾夾埋埋都皮幾兩皮
而家香港有咁大既人道危機
又毒氣又私刑又槍傷
無國界醫生有冇做過任何野?
已經停捐所有國際組織 俾晒本地組織

pish

我地可唔可以幫手做接聽熱線

無國界醫生呢

已cut每月捐款

有無人有途徑向外國請求人道援助，除左聯署
要寫明因為白色恐怖及醫療有被捕風險

紅十字會都有出來

唔係醫護界 有咩做到

推
撐住呀

有無義工可以做？

可唔可以搵人tag 9無國界醫生

想幫手

post上reddit啦

冇計，香港本身個醫療系統冇崩潰
問題係信唔過

辛苦晒

大家唔好忽略水炮車，小心！
#五大訴求，缺一不可

推 推到有幫手

依加係班醫生就嚟變病人
唔關錢事

希望更加醫護朋友幫幫香港人手

所以平時我都唔會捐錢
同問 有咩幫到手

721 811

佢最大問題係想要人但又好難確保新人唔係25仔

tag完咪當睇唔到

可唔可以去信要求？？？

正係識問我地攞錢 我地有難佢地唔知去曬邊

咁杏林都係義助市民
要少數人服務大多數點可能無壓力
如果公開接受捐款我會捐
好過捐左去國際組織但香港人有需要就無人幫

幫落後地區生番 狗沖

幫被極權迫害同打壓既人不了

好多大愛左膠組織既真面目不嬲都係咁,對住細國就開口人道,埋口人道,一遇到勢力大既國家就縮落老母閪到,偽君子到

好似有簽過白官個人道救援 無咗聲氣

以後唔捐

各位有捐開錢比呢 d NGO 嘅應該即刻停止捐款，留返 d 錢支援各位義士好過啦

可能佢地覺得爆眼無白內障咁嚴重

呢世都唔捐

以後邊個問我點解我一定屌佢老母

所以呢個咪屌飯民的原因

大把機會見美國,但從來無要求人道救援

醫護人員可以點幫到手？fb inbox佢地？

啲國際人道組織到依一刻都係冇做過野

有無嘢可以幫到呀

可惜我唔係醫生

有冇英文版？

試試

係咪可以向外國求援?

以後係街叫我捐我屌撚死佢老母班臭閪

屌 無國界醫生 錢就識叫香港人捐

我都係咁諗。

無國界不代表無政治立場

要做義工，我可以幫手。註冊社工一名

地鐵站仲見到奧比斯個廣告
Dllm 爆眼女仔果單一粒聲都無出過

有冇nursing手足可以幫到手？

好撚心痛

呢次真。醫護要人

唉辛苦 杏林團隊了

真係屌佢老母支那狗隻眼珍貴啲

push, humanitarian crisis

有冇英文既文 可以係國際宣傳下
好似tw咁樣

求文宣

國際人道組織集體失蹤

可以點幫杏林

有無人道文宣？

早幾日先打俾我叫我繼續捐

我話我要留返資源幫返香港人
條女把聲即刻勁西 仲cut鳩我線

仲有聖約翰

721 811 824 825

呢個真
係地鐵見到真係無名火起
仲叫你快啲捐錢upgrade器材救救小孩
咁邊個救我哋呀？！

唉

有冇杏林人可以講下依家要邊類人手 物資

721 85 811

inbox佢地
連埋staff card同做緊邊間醫院
加埋近年自己社交戶口得唔得

國際組織仲唔出聲

多謝哂 辛苦哂
你地同前線手足一樣最值得尊重

推

幾時有國際救援

聯合國縮埋係老母個閪到

黃醫生

醫生團隊連埋民陣泛民一齊向國際求助啦

呢個好啲

無架機撞埋嚟

捐錢啦

屌佢老母

推呀

無國界醫生
紅十字會
人道慈善組織
全部死哂

果種出係個人名義自己出

而唔係紅十字應對人道災難吹大雞幫手

小妹唔係醫療界，但係HA同事，唔知可唔可以都出一分力呢？

無國界醫生我屌你老母
捐你唔少錢換你一句公道說話甚至行動都無
食屎啦 以後唔捐

人地係非洲好食好玩，你叫人地黎香港有咩提供到比人先

I love u

612人道支援基金有無人聯絡下杏林覺醒睇下有咩可以幫手?

國外文宣係咪要文宣埋呢樣野

無國界個班就算撚數啦 錢就識叫人捐

無國界醫生：

可以點幫佢地?
有冇醫護朋友可以幫幫佢地手?

呼籲國際人道組織能派員來港，提供義務緊急醫療服務

同時我地喺twitter 表達?

平民可以點叫

tag乜鬼啊
咁大單野全世界都知
佢地係扮睇唔到姐

香港人有邊次災難冇捐錢
換黎既係佢地對香港人道災難視而不見

屌你日日叫人捐錢，有事就唔撚幫

d醫療ngo係咪放哂資源落非洲

一係就自己袋起哂

講過好多次
Ngo 好多都係藍 國際組織起碼有一半資源係用係logistic到 要幫根本就係要當地政府
個責任點解會落係其他人到 政府班友就unun腳
仲要好多人道組織都係美其名暗底cap水 真係做野既得小部份

依家香港自己有事我仲唔調返啲資源幫自己屋企？

報道出咗啲細路會唔會連杏林都唔敢搵

頂住呀

我地需要人道救援

辛苦所有義工
推畀多啲醫護人員睇到

可能唔顯眼，但紅十字會有幫手

之前已經有過petition希望快啲有支援啦

捐佐幾年無國界
幫佐幾年外國有需要嘅人
但依家最親近嘅手足竟然幫唔到！
我留返啲錢直接比手足算！！！

係囉 屌 香港人每年捐幾多錢比佢地

如果怪錯左唔好意思

有錢人搞慈善愈搞愈有錢

窮人買旗愈買愈窮

可以點幫到佢地

請你話畀我地知可以點幫手

好難幫

其實醫護好大部分都係黃 仲好有心
但一講到保密當事人資料 好多野都要好小心
好難短時間加咁多人手落去

就算我自己發起一班人gp個熱線or團體
可信性都係一個問題

推畀醫護人員睇
睇下幫唔幫到手

淨係識收錢同姦人姐

傻豬嚟 一蚊都無捐過 捐錢買旗喺供養高層同員工有拆傭 香港人出事無一個組織出嚟幫手

美國派隻仁慈號黎就好啦

香港人加油

Respect

美國醫療船呢

其實等仲可以搵懸壺善學堂

火系魔法師 emoji testing
The weakness of the police is FIRE

點樣可以加入？ 做admin野都可以

啱啱都cut左月捐，cap埋佢個罐頭reply比大家睇吓

謝謝你的查詢，以及一直以來對無國界醫生的支持。

無國界醫生對香港目前的情況深感難過，對很多人來說這是艱難的時刻。由事件發生開始至今，無國界醫生一直與本地不同的醫療組織保持聯繫，並因應事態發展，隨時準備在有需要時採取適當的行動。我們有一個由醫生和資深員工組成的小組一直關注及監察香港的情況，了解醫療體系如何應對事件、他們的需求，以及醫療援助短缺的情況。

現階段，香港醫療系統依然運作健全，除了公營系統，私家執業醫生和不同醫療組織亦有參與提供協助，因此目前未有出現醫療援助短缺的問題。然而我們會持續與上述的醫護人員和組織接觸，令獨立的需求評估更準確。我們會隨著事態發展作出相應措施。

而作為監察和評估工作的一部分，無國界醫生的心理學家已到香港，正了解精神健康護理方面是否存在缺口和需要。

至於無國界醫生所作的「見證」，必須基於我們的救援團隊在提供醫療援助時的見證及獨立取得的醫療數據。以此作為根據，才能在不受第三方影響的情況下，不偏不倚地為我們醫治的病人發聲。這樣，無國界醫生的聲音才有公信力和獲得尊重。

無國界醫生明白大家對香港現況的憂慮，我們的團隊將一直繼續關注香港的情況。

無國界醫生（香港）辦事處

我覺得自此之後香港人應該自己籌救自己，好過捐比呢d組織

好心痛

D 人道組織唔派人黎香港我地組織罷捐

重點:
黃醫生係希望將政府警犬惡行
推出國際
並不是香港再多些義工幫忙
"國際人道組織能派員來港，提供義務緊急醫療服務"

好人一生平安

TESTING

我俾佢個罐頭回覆既回覆係：

Thanks for your reply. In light of your comments, I have decided to stop donating MSF.

發起一個簡易健康熱線得唔得
主要講下tg後肚痛皮膚敏感呢啲基本野
成日見lihk有人問, 個個留一句杏林就算

呢個係咪要多啲文宣

杏林覺醒有無得捐？

會唔會係我地無去求助， 依個時間乜都試下先 唔好埋怨住
有無英文版，俾人twitter 上去國際求救都好

動員和理非洗無國界醫生版？
佢地一年應該捐唔少錢

但係著制服出唔係要攞permission㗎咩

自己睇下其他巴絲post收到既回覆，MSF只係話會緊密留意

呢啲垃圾無出過聲

721

721!

Twitter 手足做野

唉 啲ngo死左去邊

［開飯/住宿/義診/搵工］你班前線死廢青 未成年中學雞同我入黎！

好多謝你地 有咩可以幫手

唔關事
如果定性做人道災難就係可以全球同工開過去幫手

現在一睇已經知唔係

一係洗黑錢
一係俾大商家逃稅
一係呃鳩平民既同情心

無國界有咩可能唔知
建議起直頭起個新post叫人停止捐錢呢d組織
列哂出嚟

我覺得佢地未必受 因為唔知點保證安危

我諗佢地唔介意平啲做義診, 或者小朋友claim返

佢地唔止一次開通宵比大家休息同傾心事
可以inbox問下, 最少都幫下中醫做到嘅野

香港人有咩幫到手 可以推上國際

無國界醫生真係世紀級大話之一...

都可以 但似好難宣傳
同埋真係要防鬼

多謝醫生

密佢老母
扮哂睇唔到
人道組織竟然見死不救
好嘢

多謝，

係咪要做多啲對外文宣

push
加油丫！！！！！！

屌等我都即係cut q左個月捐

大家一齊去洗爆佢FB啦

頂住

有捐無國界醫生既手足可以將依段新聞email俾佢地
同佢地講再唔幫手就cut捐款, 同埋會叫埋其他人一齊cut
有英文版既話直接send去外國office

俄軍撐中，你玩咩？

推 ，要努力呀

幫推

d 國際人道組織呃共產黨錢就叻 要做個陣就死撚哂唔知去邊 仲捐錢？

做個tgbbot得唔得
啲性病熱線都會先問幾條問題做screening就比啲初部建議

一蚊不捐無國界醫生
成班撚屌搞淫p都無話嚟香港

Pish

黃醫生可唔可以講下
無醫療知識嘅人可以做啲乜幫手？

快啲

推到有國際文宣 出文

醫療船

加油
PLEASE SEND INTERNATIONAL HUMANITARIAN AID TO HONG KONG!

Chinazi

推上國際

垃撚圾

幫手用英文夾國際人道組織落水

捐錢根本無用

呢隻醫療船到港,一定係到咗生靈塗炭嘅地步

美軍醫療船!!!!!!

普通市民可以有咩幫到手?

請國際紅十字會幫忙

唔是醫護界人可以點幫手

香港人團結加油！

唔可以犯五年前嘅錯誤
不割蓆，不指責
相信隊友，團結加油
我哋無退路，退一步唔係海闊天空，唔係袋住先
而係新疆集中營，全香港監控燈柱

我哋會羸，一定要羸
五大訴求，缺一不可

爭你一個爭好遠
多你一個幫到好多

我哋會有一日係煲底下面，夏愨道，警總，立法會門口，大家除低口罩，頭盔，真真正正係度野餐

天佑香港，香港人要羸返香港

力架優先，港豬不了。

9月1，入機場。

唔使啦下嘛

希望有多啲人幫手

Call醫護船

有無人可以擺上twitter, 依啲事對佢形像咁差
點都幫佢一下

想問點樣可以加入

辛苦曬

啱啱都唔比兩隻美軍船艦入香港，點會比佢入......

好似好大部分都係情緒問題
就算physical 受傷 好多都要心情support下
真人效果好啲

但要諗下點可以安全咁from到個gp

小心感染情況

其實你朋友呢d case唔會係大工作量
打比杏林覺醒治療先

點樣先可以request 醫療support
有冇得借外國記者report 去request 救援

各位加油💪🏼

唔係做呢行幫唔到手加油呀頂住呀

識人係醫護界
唔知佢地識唔識處理
問問先好心up

多謝你地杏林

有無手足可以聯絡佢地問下點幫手
幫我地既人一定要幫手

請唔請義工

如果係咁, 情緒熱線可以分擔危症部一半人

成堆垃圾人道組織
非洲中國中東成堆人類毒瘤日日提住去幫刷光環，keep住問香港拎錢，而家長期支持者一出事就成班隱形扮無事，仲好意思日日問香港人拎錢
大家記住邊0的無幫過手既，日後獨立或者核爆都絕對唔會再比佢地係香港營運

已retweet

所以香港人真係唔好再亂捐錢
都唔知d錢去晒邊
有需要幫忙嗰陣冇出過嚟

可以請求國際人道救援組織嗎？

他呼籲國際人道組織能派員來港，提供義務緊急醫療服務

push

外國勢力快d幫忙

多d人retweet

你地會唔會攪笑咗d
無國界醫生果d NGO主力係幫飢荒戰亂又無醫療設備

香港打仗未？
香港有無證據示威者完全用唔到當地醫療？

如果你話有
你要出聲話比世界聽丫嘛
而家係人道危機黎架
你揾咗聯合國難民署未？

又或者， 簡單d , 你去揾hocc
睇下佢有無計聯合國請求協助？

頂住呀杏林

垃圾，以後一毫子都唔捐

香港地嘅醫院急診室同其他地方唔同
要外國人知有幾嚴重要講數字
或者對返醫院急証要排大半日咁多人

幫推

由小處到大局 之四 勝利跟失敗的一線間

由小處到大局，至絕處到出路，香港人的宿命，邁進勝利之道。

由小處到大局 之二 出動鄉黑並非最後技倆

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

錢就捐得多
睇下今次幫唔幫手

好似話極多人內出血,骨折,頭部有鈍器傷

支持住

想知

佢地要唔要幫手？

以後只幫香港人

支持

手足

仆街打傷咁多人，班差佬喪心病狂

點幫？有無咩途徑做啲嘢

根本唔係輪侯時間問題

係警犬同刑事檢控專員為防止事主有正式紀錄日後告警暴

邊個去醫院 就告邊個暴動

一早講左啦
班垃圾無國界 紅十字會去曬邊

有冇聯署可以簽下

Push to MSF

直頭派維和部隊嚟啦

罷捐無國界醫生

閪撚到呢

國際救援組織真係食屎啦
年年收咁多捐款

輕傷（非手術）可唔可以分流去其他地區，例如台灣。

我知呢個講法有啲怪，不過：
１）台灣醫療質素唔差，而且價錢算便宜。
２）可以分流減少杏林壓力。
３）如果輕傷，出境應該冇問題，而且當係避風頭離港休息。
４）錢解決到問題，就唔係一個問題。有需要我覺得大家唔介意眾籌。

屌一推垃圾國際組織

的確係，我只係擔心非本地人唔明篇文個形容係有幾多人
白色恐怖喺思想上阻撓傷病者求醫真係正仆街。比起坦克阻路更加恐怖
南丁格爾再世都一定屌鳩林鄭政府

help ud

簡單D咁講
你地仲有人可以幫手醫療 所以我地就唔出現啦

食屎啦

唔好拉去輪候時間長
因為公共醫療差過香港係大有人在

但搵軍隊守醫院捉示威者係64屠城軍做法
應該拉去64屠城暴行

真
好撚過分

仲有畀人告緊嘅手足呢
我地唔係民建聯保皇黨
條水喉邊有咁大枝
哪來咁多錢幫得哂咁多人咁多嘢
打官司係錢
後續生活又係錢

起碼都等唔知嘅香港人cut咗個月捐佢
咪再俾錢佢

幫手用twitter retweet啦各位大佬
和理非必做

唔好講杯葛要問where
因為班國際左膠一定話你無證據有人奶共

898

五大訴求，缺一不可！

多謝杏林

Tweet

以後不捐無國界

Gogogo

屌你垃圾無國界醫生
立即cut撚咗捐款佢

然後收到noted with thanks

香港人一年捐成20億被國際人道機構 到頭來 自己要幫手個陣 無人幫

最撚on9係香港搞到咁d外國人都覺得無乜事歌舞昇平咁

不嬲都有班醫療人士幫緊手 但真係唔夠

多謝你地
頂住啊

非醫護有無用得著既地方? 可以點幫手呀?

屌晒黑警老婆

即是咁，國際特赦組織 香港人權監察 人權觀察都已經出左聲明呢個係人道災難，聯合國人權理事會都跟進緊

而加係咪應該要有contingency plan 呢？林鄭已經表明唔會應允五大訴求.....

如果政府継續暴政，警察繼續暴力，點做？

其他啲所謂國際人道組織係咪死撚哂呀？
辛苦哂杏林團隊同一眾手足了

香港真係好彩有好多好人

美軍艦隻係軍事野 醫療船係人道

香港已經成為戰地
等國際做野等到頸都長

求下國際人道組織幫下手

辛苦哂杏林

(集思廣益) 見到自己間中學唔參與罷課 作為舊生應該點樣做

唔好意思 可唔可以幫我推下或者發表下意見
我呢個AC開咗好耐但係仲係P牌仔推唔郁呀

※推post cm※
幫手每次推post都用呢個cm 每日改一改日期
有新嘢加落去 唔好忘記黑警嘅惡行 感激手足

。。。。。警黑勾結 濫暴傷人。。。。。。。
。。。。。 暴力鎮壓 反對聲音。。。。。。
※香港警隊多次在不同日子混入中國武警/其他執法部門甚至縱容黑社會攻擊示威者及市民
示法律於無形
※多次在拘捕前後濫用私刑,令被捕者身體嚴重受傷(如骨折)
※有女被捕者被逼全裸搜身,在搜身過程被惡意打量,更甚有男警經過及在門外等候

612
1.執行私刑，過分武力
2.射擊市民頭部及眼部
3.於中信大廈外使用大量催淚彈襲擊及圍捕市民

721元朗恐襲第37日
1.警黑合作, 警署落閘, 999唔通
2.只有2人落案起訴
3.無警停職
4.中聯辦人員葉虎座駕被發現藏有武士刀及木棍等武器

726
政務司司長張建宗發表道歉言論後被多名警員以展示委任證及臂章方式發公開信辱罵

730
1.縱容鄉黑以煙火射向市民

805
1.黑幫於荃灣斬傷市民,警方至今仍未拘捕凶手
2.北角大批福建幫沿路追打途徑市民,事發前後警方均無處理

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警員，煽動民眾衝擊
5. 太古站開槍 意圖製造人踩人
6. 製造偽証(將木棍放在被捕者背囊)
7.執行私刑 毆打被捕市民
8.大力按壓被捕人士導致其大量出血

813
1.非禮女市民
2.以真槍指嚇市民
3.非公職時參與非法集會及指派公安干預集會,且持有攻擊性武器
4.濫捕市民,濫用職權

820
1.撐警狂徒以雙刀襲擊3名市民,導致1名女士危殆
2.警方不即時執法追查致使凶徒曾一度潛逃到大陸

821
1.暴力對待市民,大力踢跌市民致其後腦撞地昏迷

824
1.再次射擊市民眼球
2.劫走未成年市民上私家車
3.催淚彈混入了山埃,以生化武器謀殺市民及示威者
4.於德福花園平台施放催淚彈,漠視附近屋苑市民及商戶的安全
5.智慧燈柱被發現內置藍芽定位器,所得資料疑送往大陸作研究
6.拖行受傷市民及以警棍攻擊其頭部

825
1.大力按壓示威者導致其窒息
2.以槍指嚇現場記者
3.開真槍實彈
4.以腳踢跪地市民
5.使用假警員編號
6.濫捕市民及使用過份武力(把市民推落樓梯)
7.極近距離對市民開槍
8.警黑勾結,黑幫手持武器也不執法及拘捕

國際人道救援組織

。

求幫推

【突發】【有圖】機場手足已淪為condom

推
問下杏林覺醒招唔招義工？

但又驚有狗/藍底入去搞事同洩露手足同醫護資料

有錢冇手

推 五大訴求 缺一不可 打狗救人 829遍地放映會 831劍指中聯辦 9月1參觀機場 9月2罷課 721 85 811警黑勾結無法無天

無國界醫生自前排爆咗啲醜聞岀嚟之後已blacklist

D國際組織去咗邊

可能要大陸yup 頭至得

你覺得對中共黎講有分別咩

有咩可以幫到你地?

班國際組織 錢就識收 野就唔做

圍鳩無國界醫生響香港個辦事處啦屌

一齊幫手twitter推上國際層面關注

真
通常呢啲濕鳩組織一百蚊有九十九個九都係行政費
捐個啲實際上係送錢俾啲有錢過自己既騙子

【突發】紅底ClubOne FB share林鄭記者會標題「恐怖主義頭目見記者」

幫手twitter 推上熱門 引起國際關注

真係唔知可以點幫手

頂撚住呀！！！！！！

我淨係記得救世軍食物資組人血饅頭。簡直係恥辱。

好想幫… 可以點做？

運動初期想食左物資組啲物資去

唔好亂嚟大佬

腦出血搭飛機會出事

冇醫療機黎都唔好亂搏

多謝良心醫護界

真係辛苦曬

多謝杏林覺醒

但冇辦法解決醫療問題
除非有更多本土醫生肯出手，否則根本解決唔到

海外醫生，如果冇本地牌，佢地香港醫人隨時會受刑

要譯做英文推出去

醫管局真係可恥

當時ＡＳＳＥＳＳ過輕傷，先叫佢地去啦

立即普選 否則攬炒

咁狗?

之前有單回程上機之前撞親, 個人覺得小事冇理到, 上機之後死鬼埋

聯署完都冇用

呢個難貨金…
始終專業知識唔係個個識，又要信得過又要承受到壓力，真係默默付出嘅英雄

你其實係咪仲未明佢哋有乜問題...點解你講到尾都係錢

頂住呀

屌你老母全部ngo都仆街黎
冇事就起勢叫我地捐錢
有事就乜撚都唔知 係到縮

請國際人道組織派員來港

requesting international humanitarian assistance for unprotected Hong Kong citizens

推！

無國界醫生香港冇辦事處嗎？
佢哋有冇做嘢？

已經係去到人手問題

辛苦哂

612
721
85
811

可點加入幫手做情緒支援？

加油呀， 可以點幫手呀， 義工做情緒支援得唔得呀

This way

屌佢老母係香港乞錢就叻

係中國界醫生

真呀.. 612到而架簽左30個都有

屌

屌
NGO呢

INGO收入係中國捐款多定國際捐款多？

郭美美黎香港cap水

以後唔會再捐錢比無國界醫生 不知所謂

retweeted

有冇英文好既巴打可 draft 份英文信，我地 Twitter 不停 retweet 佢？

up

要幫拖寫信

香港人！還拖！往死裏打！
828國泰城+#Metoo，831民陣，901開始無限期癱瘓機場貨運，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬！
㩒錢/換美金，經濟制裁中共！
全面杯葛tvb廣告商同藍絲企業！

唔知可以點樣幫手

推, 國際援助

齊齊msg段新聞畀無國界醫生
施壓要佢幫手

人哋醫護講到明人道危機啦
無得抵賴

中國撚有捐款

好多巴絲問點幫到佢地，係咪要612基金，其實醫護們錢係好足夠，工具裝備都齊，地方未必夠不過土地問題應該無乜人幫到手。

而家係傷者愈黎愈多 (有case要覆診，愈積愈多case)，醫護人手遠遠追唔上case數目，醫護們本身番工已經好長工時好辛苦，佢地好多係用休息日甚至放工換件衫就去幫手足。

最幫到佢地既方法係大家小心行事，減少受傷，衝還衝，be smart。有事就及早求醫，遲左唔單止有機會惡化，仲會增加醫生workload，令佢地擔心。

另外，如果係現場見到d紅橙色反光衣寫住「醫生」既人就唔好怕醜，有事就上前求醫，無事都去講聲多謝喇

利申：朋友係有份落場既醫生

醫護本身就人手不足

香港人，忙都要救人

大家都瀕臨崩潰邊緣，各位手足撐住呀

太難

垃撚圾ngo 香港人年年捐咁多錢佢哋做過乜嘢？

將個msg直接send上國際啦！大家再推都冇用，要真係比有用既人睇到，有實際行動

多謝你們的付出

去以下機構個page度狂條新聞link, 問佢哋幾時做嘢

樂施會
無國界醫生
奧比斯
宣明會
（仲有咩啱再加）

點解呢個港共政府要咁樣迫死香港人

可以點幫

頂住 美軍醫療船單野白宮回應左未

真係好慘
希望多啲人去幫手
我唔識醫護，幫唔到

有朋友係無國界醫生捐款人，send咗email叫佢地出手，佢地覆咗：

//謝謝你的查詢，以及一直以來對無國界醫生的支持。

無國界醫生對香港目前的情況深感難過，對很多人來說這是艱難的時刻。由事件發生開始至今，無國界醫生一直與本地不同的醫療組織保持聯繫，並因應事態發展，隨時準備在有需要時採取適當的行動。我們有一個由醫生和資深員工組成的小組一直關注及監察香港的情況，了解醫療體系如何應對事件、他們的需求，以及醫療援助短缺的情況。

現階段，香港醫療系統依然運作健全，除了公營系統，私家執業醫生和不同醫療組織亦有參與提供協助，因此目前未有出現醫療援助短缺的問題。然而我們會持續與上述的醫護人員和組織接觸，令獨立的需求評估更準確。我們會隨著事態發展作出相應措施。
而作為監察和評估工作的一部分，無國界醫生的心理學家已到香港，正了解精神健康護理方面是否存在缺口和需要。

至於無國界醫生所作的「見證」，必須基於我們的救援團隊在提供醫療援助時的見證及獨立取得的醫療數據。以此作為根據，才能在不受第三方影響的情況下，不偏不倚地為我們醫治的病人發聲。這樣，無國界醫生的聲音才有公信力和獲得尊重。
無國界醫生明白大家對香港現況的憂慮，我們的團隊將一直繼續關注香港的情況。

無國界醫生（香港）辦事處//

dklm仲唔出手

支持！

唔係我講風涼話，隨時唔比國際組織嘅醫生入境，個政府有乜做唔出？

有冇啲咩我地可以親身幫忙或者捐款？

屌無國界醫生班友呢
成q日叫我地捐錢 要人個陣又唔知死去邊

果種無助感

公立一路都唔夠人
一路都無罷工

錢可以解決咁唔洗引入內地醫生啦

要捐的不是國際救援組織
是本地義診

個問題係冇專業知識呀
點變啲醫生出嚟呀
無牌行醫都大鑊

多謝你地既付出，這兩個月真的辛苦了

你地累都要抖下，照顧好自己～～～

呢啲ngo 通常覺得我哋香港點都慘唔過第三世界窮鬼國家，所以唔會理。
你見佢哋依家都仲有擺街站呼籲我哋捐錢

老老實實 其實主要唔係要佢黎
而係香港面臨緊人道危機，佢地竟然唔表態
要佢地既表態引起更大國際關注

Sir this way ....!

總括：你哋仲有可靠嘅公私型醫院可以去，未夠慘，再觀察下先啦，我去幫番非洲人先，bye

無國界醫生呢？

而家缺人，比缺錢更加嚴重

呢兩個機構係合法遊行現場做急救姐
後續所有醫療野同佢地無關
最多紅十字會有做緊心理支援

Yes

問左佢地 話暫時只想要註冊醫生同護士做前線
而醫療熱線冇打算要義工
下 咁你又話唔夠人？
利申: 合資格人士

呢個係認真需要關注既問題
希望需要求助既香港人得到幫助 有咩幫到手

以後捐杏林覺醒

唔夠的係醫療人員

社工界與其上前線不如幫下佢地仲好

成班都係註冊護士都俾人拒絕😕
Sorry for 唔係醫生

點幫手

同問

今次事件無國界醫生令我好失望

淨係識得關注

如果仁慈號嚟香港就好…
求救無門

有冇醫護朋友幫手

聽講所謂人道組織都係廢既
奶共既

加油呀醫護人員

無國界醫生正仆街
香港人肯定捐過唔少$
到香港有難無出過聲

醫護學生幫唔幫到手？

8.28
8.31
9.1
9.2

Pish
831

多謝佢地
普通人有咩可以幫手

唉 ... 好淒涼 ...

推！！

好L心痛，可以點幫

可以點幫手? 捐錢有冇用?

推 求支援

美國醫療船都唔比泊港，講撚咩

請唔請聆聽心事既義工

感謝團隊無私的付出

多謝一班醫生 辛苦哂
無國界醫生個fb由7月尾到而家都冇update過 可唔可以去佢個page留言問？

無國界唔包香港

推

香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信

好唔開心，香港人以前係好有愛心的。呢d事唔應該發生在香港

辛苦啦 咁多位係背後默默付出既香港人

感謝你們，你們太辛苦了…

辛苦你們了。 想問可以點幫

推，頂住呀醫護手足

感謝醫護人員

可以點幫？

呢班契弟忙於cap水

感謝醫護的無私🙏🏼🙏🏼🙏🏼

icrc大粒佬前排先奶共產黨春袋

大家諗下點樣將呢件事推上國際層面

黃醫生都講明係唔夠人手

最怕連杏林都冧埋 咁就無人幫到義士

上年先爆咗單 藥換性交嘅醜聞

推。
救援醫療船幾時嚟港

屌佢老母 呢2個月未撚幫我地出過聲
每月捐款捐足5年
前幾日cut撚咗算

好想幫手做義工
學生哥，冇野可以幫到，但做義工就一定得

無國界醫生：
香港有完善的公私營醫療服務，無需協助

班國際救援組織死撚哂去邊

有first aid cert 係咪幫唔到？
捐錢收唔收？

twitter 搵ngo 總部通知佢地

要點幫？

求你地頂住

就贏架喇

大家好生生性性
最幫到手係唔好再咁輕易受傷
減少佢地嘅負擔

遠水係要同ingo講左我地個情況
再睇下點

陳沛然 黃任匡
香港兩大仁醫

冇能力課金有咩可以幫到手

仆乖正苦

香港捐噤多錢俾佢地都唔幫拖

推
我都想幫手
我相信呢到好多人都想幫手

要黑警死太便宜左佢地
清算之日
逼佢扯旗然後割佢JJ
係佢未失血過多之前
當住佢面放佢JJ落碎肉機
唔好比佢死
要救番生佢，要佢生不如死

可以點幫佢地

台灣又話會提供人道救援

721
811

Pushhhh 希望有多d同行幫忙, 求求你地

係人係鬼睇清楚晒

［文宣集合］人大831落閘五週年 香港人爭取雙真普選大遊行

個個話幫手
但係最驚係生面口係鬼
幫手聽電話跟住錄音拉人

所以只俾自己人做
自然好大工作量

作為醫護學生都好想出一分力 除左幫輕下FA仲有冇咩可以做

其實佢哋唔幫仲安心，呢頭急救轉頭

細個死慳死抵都捐少少錢俾你 而家你竟然背叛我 屌你

咁可以點幫

好多謝義醫團隊們嘅付出

一早冇捐 ngo冇個好剩係識cap水

女權

啲NGO死撚晒去邊？錢就識cap, 屌晒你地啲高層老母！

可以點做呀？

比人圍完先比番出黎，當無事發生

d 國際組織收哂皮
有冇英文好既人 寫temp
send email

香港需要外國人道救援
無國界醫生去左邊

想幫手+1

快d 要身邊的朋友cut, 我成功叫左一個啦，你叫左未呀

痴線 人道組織走去搶物資收為己用

|五大訴求 缺一不可|
|寧作飛灰 不作浮塵|
|因果由國 容港治己|
|光復香港 時代革命|

辛苦曬佢地

醫護巴絲打都要頂住

國際知未先
咁講都要國際知先幫到

應承我，可唔可以用盡每一條新聞價值，又用盡方法宣傳，先諗假新聞

如果佢係以日計
一間小型醫院急症室的求診人數大概係三四百人
條數自己計⋯

若果有巴絲有醫療經驗，希望你地可以聯絡杏林覺醒，睇吓幫唔幫到手 （可惜我唔係呢行，想幫手都唔得）

即係缺醫生？

容我在此大大聲屌無國界醫生班高層嘅老母

至少你個封個多字啲丫仆街………………

叫哂

好想幫，可以點幫

每次有聯合國兒童基金會R水吹我都會同佢講 如果啲錢係救到我嘅下一代 我願意俾曬成副身家你

唔係醫護界可以點幫

美軍附近太平洋就有，搵美國國會議員幫手

義工需要咩嘢資格

PUSH

上熱門呀

光復香港

無國界醫生去咗邊

係未有得課金幫下手?

美帝我地要醫療船

係佢地唔要人姐

已中斷每月捐款

我是位註冊護士，有乜野可幫手?

有冇英文?放上TWEETER
希望美軍艦隻可以入港。

收到哂 依加呼籲大家以後唔好捐無國界醫生

英文:
Médecins Inspirés is under great pressure and on the verge of collapse
Call on international humanitarian organizations to help in Hong Kong
– Dr. Alfred Wong Yam-hong, a cardiologist at Tuen Mun Hospital

Countless tear gas and rubber bullets have caused injuries of protesters in a series of confrontation between Hongkongers and the police since 12 June this year. Dr. Alfred Wong Yam-hong raised his concerns about the high number of demonstrators looking for medical assistance through their organization’s hotline. It has already reached the demand as of a small-scale hospital. Those who are in need would rather seek help from them instead of a public hospital because they are afraid of being prosecuted. The white terror shows how serious the humanitarian crisis is in Hong Kong.

One of the two hotlines is to provide assistance to people injured physically. Surgeries are required for some of them. Médecins Inspirés has arranged the treatments accordingly and the cases are kept confidential. “Private hospitals had contacted the police before, while the authorities did arrest some patients in public hospitals. They are intimidated to see a family doctor either. They are left with no choice but to call us for help” said Dr. Wong.

He also pointed out that a small number of injured persons under arrest were beaten by the police in a police vehicle or at the police station. After being released on bail, these injured persons had to ask for a third-party doctor's examination as a record, as an evidence in civil lawsuits against the police in the future.

The other hotline is to offer emotional support. Many protesters are in low mood and might even fall apart. They are in lack of assistance from the community and afraid of consulting a doctor in either public or private hospitals.

Dr. Wong did not disclose the exact figures but described the number of patients they are looking after is close to the capacity of a small-scale hospital. The actual number of injuries in the social movement must be greater than the ones announced by the government.

The ‘Underground Emergency Services’ which is organized by a group of passionate medical personnel is now under great pressure as well. The humanitarian crisis in Hong Kong is physically invisible when compared to war zones with tanks and military road blocks. International humanitarian organizations would set up temporary hospitals that are accessible for the patients. Yet, the terrifying emotions and atmosphere in this society and hospitals now are the intangible obstacles which stops them from seeking medical help.

Hong Kong’s public health situation is generally affected. Tear gas was fired in a confined metro station and it adversely affected the health of nearby citizens and the neighbourhood. People who did not participate in the demonstration were not able to go to a clinic near the sites of protests too. It is also part of the humanitarian crisis in Hong Kong.

Médecins Inspirés is now in lack of human resources. To ensure the confidentiality of the personal information of the patients, the number of hotline receptionists is maintained under ten and they have to be a member of the organization. The team has been working hard to operate the hotline but the situation has gone beyond their capacity. "We are not sure how long would the service last and I have doubts about operating it in the long run.“ Dr. Wong said. Some of the colleagues responsible for emotional support are under high emotional pressure themselves. “I feel exhausted hearing all these sad stories. Some teammates have undertaken too much and are on the verge of collapse. He called on international humanitarian organizations to send personnel to Hong Kong in providing voluntary emergency medical services. The police should immediately stop using excessive force, making abusive arrests and indiscriminately attacking on civilians.

唔洗係連登post
呢篇嘢target audience喺連登仔咩

置頂

可以點幫手？

好想幫到手
可惜我最後唔係讀護士

要求美帝醫療船

可唔可以係但日個protest 2度呼籲要求人道救援&醫療船支援？

多謝無私付出

大家平時多啲關心身邊人，一齊幫輕吓

可以點幫到手

我都想知可以點幫

對INGO 很失望！香港人所捐的錢去哂邊？

推左上twitter，迴響唔大

運動初期嘅6月：
0612 金鐘 用橡膠子彈射盲中學教師。
0612 金鐘 立會圍毆被捕少女期間拉起外衣肆意凌辱。
0612 金鐘 開槍射擊患癌老伯。
0612 金鐘 中信大廈外前後包圍放煙意圖焗死示威者。
0612 衝突後受傷到醫院求醫時比拘捕，令大量傷者不敢求醫。
0615 迫死第一位烈士，在警署內歡呼。
0629 第二位烈士死後，意圖封鎖消息，用黑膠袋遮蔽遺言，對外稱因情困問題輕生。

到7月情況更變本加厲：
0701 金鐘 早上扑爆女義士頭，再屈佢自己受傷幫佢包紥 。
0706 屯門 過百警力保護非法賣淫大陸雞娜娜。
0707 旺角 警員香蕉糖公然挑釁市民隻揪，但又笠水。
0707 旺角 警員揚言：做野唔需要委任證。
0707 旺角 推撞記者、議員意圖封鎖消息，圍捕示威者濫用私刑。
0707 旺角 女警扮示威者打傷義士後走入警察防線離開，再將熱心市民拘捕。
0713 上水 示威人群散去後，非法進入商場濫捕，迫到15歲小朋友跳橋自保，救回後再辱罵。
0713 上水 襲擊民選議員。
0714 沙田 總督察鄭柏林對被捕人士施以酷刑，拗斷手腕。
0714 沙田 警員非法新城市廣場濫捕市民，拘捕時更插眼。
0714 旺角 重演暗角打鑊。
0721 上環 天橋上無警告下開槍意圖謀殺異見者。
0721 上環 被發現開始用過期山埃催淚煙，意圖慢性毒殺市民。
0721 元朗 完美演譯警黑合作，警署門外求助落閘、999報案中心:驚就返屋企、公然向傳媒講大話：無見到白衣人有武器。
0727 元朗 射催淚煙入老人院。
0727 元朗 無視揸鐵通白衫鄉黑。
0727 元朗 西鐵站女速龍加料警棍毆打市民。
0728 上環 濫捕街坊、救護，44人被控暴動，拘捕後更以酷刑對待：停車埸等三十個鐘，唔比見律師。
0728 上環 將燃燒緊嘅催淚彈掟向記者
0731 葵芳 光頭警用雷明燈槍指向市民，扣下板機準備開槍射殺市民。

直至8月都仍然無任何一位警察為上述事件負上刑責，8月：

0801 火碳、天水圍 無故拘捕物資站，在無搜查令下入屋搜查，後指藏有攻擊性武器。
0803 旺角 失控速龍隊襲擊，用膳後在餐廳外市民後逃去。
0803 黃大仙 向無任何裝備嘅街坊放催淚煙。
0803 黃大仙 警察宿舍內有住戶向路上街坊掟炮仗、玻璃樽落樓，其後再開記招屈係街坊掟。
0804 將軍澳 公園內無故襲擊散步街坊致頭破血流。
0804 西環 民居旁狂放催淚煙，多名街坊受害，包括嬰兒、百歲老人。
0804 觀塘 觀塘警署內在高處開槍射擊途人。
0805 天水圍 13小妹妹買書經過無故被捕。
0805 天水圍 女義士聲援時被三名男警拘捕，期間全程走光示眾，與家人失聯30小時。
0805 北角 再上次演警黑合作，三個鐘無警察狀態任由福獨分子攻擊香港人。
0805 荃灣 議員一早報案有黑幫將會斬示威者，但完全無視，引致義士手腳被斬。
0805 深水埗 開槍擊暈記者後阻礙救援，再用棍扑記者繼以帶走。
0806 浸大會長購買觀星筆時無故被休班警叉頸、恐嚇再拘捕。
0807 記者會上做所謂「實驗」意圖抹黑做假。
0810 大圍 射催淚煙入屋邨內。
0810 尖沙咀 無故拘捕女途人，期間騎係少女身上，極其猥褻侮辱。
0810 尖沙咀 腳踢記者。
0811 尖沙咀 警員自己仆街受傷後扮比燃燒彈燒傷，意圖抹黑。
0811 尖沙咀 射爆女救護義士左眼再推卸責任屈彈珠所傷。
0811 銅鑼灣 假扮前線示威者拘捕義士，記者追問時惡言相向。
0811 銅鑼灣 制服示威者後，用力施壓致甩牙迫令道歉。
0811 銅鑼灣 拘捕後放竹入袋，圖插贓嫁禍，男義士被捕時身體正常，其後被打致腦岀血昏迷。
0811 北角 福獨分子襲擊記者旁邊大量防暴視若無睹，無拘捕任何一人。
0811 太古 太古站內推示威人士落電梯，更近距離行刑式掃射。
0811 葵芳 葵芳站內放催淚煙。
0811 金鐘 20樓射催淚彈，意圖謀殺。
0811 新屋嶺 對被捕義士拖以酷刑、恐嚇，三十幾個骨折，阻止律師前往。
0813 機場 警員突然失控推倒少女，義士救人時更扙槍意圖謀殺。
0813 太和邨 屈街坊阻礙救援。
0814 深水埗 街坊燒街衣防暴突然推進，向無人嘅街道狂放催淚煙，引致大量街坊受害，其後無數流浪貓狗死亡。
0817 旺角 鬧市中向天橋開槍。
0820 將軍澳 刻意放走刀手，從中國大陸回港先自首。
0820 爆岀北區醫院酷刑虐待老人家。
0820 青衣 疑水炮車漏顏色水，多車中招滿地藍。
0821 元朗 和平集會突然清埸棍打市民。
0824 九龍灣 拖行聾啞義士期間多次腳踢。
0824 九龍灣 再次開槍射眼。
0824 九龍灣 德福內放催淚煙及開槍惹居民不滿，其後咒罵街坊乞衣、垃圾、社會敗類。
0825 荃灣 公然揸的士運武器比黑幫襲擊市民。
0825 荃灣 義士遭黑幫襲擊，自衛時警察卻幫老黑一同攻擊義士。
0825 大窩口 地鐵站外有居民想返屋企卻被推落樓梯後再拘捕。
0825 有傳教士舉起雙手跪地乞求警察克制卻被一腳踢開。

CUT捐助熱線 如下
1. 宣明會（香港）: (852) 2394 2394
2. 無國界醫生（香港） : (852) 2959 4229
3. 樂施會 （香港） : (852) 3120 5000
4. 奧比斯（香港） : (852) 2877 9373
5. UNICEF （香港）: (852) 2833 6139
6. Save the Children（香港） : (852) 3160-8686
7. 國際培幼會（香港） : (852) 3405 5305

好需要醫療船
仲有好多救援物資

香港而家面臨嚴重人道危機，示威者真係好需要可靠嘅醫療支援，真係希望香港多啲醫護願意幫助受傷嘅示威者，同埋期望國際NGO可以伸出援手

決定cut哂無國界同奧比斯

pushh

你直接聯絡杏林覺醒

好,一間上TWITTER

只恨我依家仲未有專業資格
好想幫手
希望各位加油

有外人加入又驚係鬼

使唔使眾籌每人捐少少都好

國際組織幾時真派人黎

垃圾無國界
後悔捐了錢

枉為人道組織
成日寄d非洲盧安達瘦黑童
而家香港小朋友更需要捐款

竟然冇一個ngo 肯幫手

agger
平日就扮到仁心仁術, 點知香港咁大人道危機連出個聲明都無

屌你老母Cut 鳩晒佢

醫療船隊？？

聽日 三罷

罷工
罷課
罷巿